\section{同次形}
	\begin{shaded}
	\paragraph{復習・1階定数係数線形微分方程式}
		%この辺満足してないけど嫌い
		\begin{align}
			\frac{dx}{dt}-3x=0\\
		\end{align}
			特性方程式
		\begin{align}
			\lambda-3=0\\
			\Rightarrow \lambda=3\\
			\therefore x=ce^{3t}
		\end{align}
	\end{shaded}

	\subsection{右辺（入力関数？）が0の場合}
	ここでは右辺が0の場合の同次形の微分方程式の解き方を解説する。
	\begin{question}
		次の微分方程式の一般解を求めよ。
		\begin{align}
			\frac{d^2x}{dt^2}-d\frac{dx}{dt}+6x=0
		\end{align}
	\end{question}
	\paragraph{解}\hspace{-1mm}\\
	特性方程式
	\begin{align}
		\lambda^2-5\lambda+6 &= 0\\
		(\lambda-2)(\lambda-3) &= 0\\
		\Rightarrow \lambda &= 2, 3
	\end{align}
	よって解は$x=C_{1}e^{2t}+C_{2}e^{3t}$.

	\begin{question}
		次の微分方程式の一般解を求めよ。
		\begin{align}
			\frac{d^2x}{dt^2}+6\frac{dx}{dt}+9x=0
		\end{align}
	\end{question}
	\paragraph{解}\hspace{-1mm}\\
	特性方程式
	\begin{align}
		\lambda^2+6\lambda+9 &= 0\\
		(\lambda+3)^2 &= 0\\
		\Rightarrow \lambda &= -3(二重解)
	\end{align}
	よって解は$x=C_1e^{-3t}+tC_{2}e^{-3t}$
	\begin{shaded}
		\paragraph{注意} 解の形に注意。$t$をかけている。
	\end{shaded}

	\begin{question}
		次の微分方程式の一般解を求めよ。
		\begin{align}
			\frac{d^2x}{dt^2}+2\frac{dt}{dx}+5x=0\\
		\end{align}
	\end{question}
	\paragraph{解説}
	\begin{property}{オイラーの公式}\hspace{-1mm}\\
		\begin{align}
			e^{i\theta} &= \cos\theta + i\sin\theta\\
			e^{-i\theta} &= \cos\theta - i\sin\theta
		\end{align}
	\end{property}
	
	\paragraph{解}\hspace{-1mm}\\
	特性方程式
	\begin{align}
		\lambda^2+2\lambda+5=0\\
		\lambda &= \frac{-2\pm\sqrt{4-20}}{2}\\
						&= -1 \pm 2i
	\end{align}
	よって
	\begin{align}
		x &= C_1e^{(-1+2i)t}+C_2e^{(-1-2i)t}\\
			&= e^{-t}(C_1e^{2it}+C_2e^{-2it})\\
			&= e^{-t}(C_1(\cos2t+i\sin{2t})+C_2(\cos2t-i\sin2t))\\
	\end{align}
	ここで$A=C_1+C_2$, $B=C_1-C_2$とおくと、$x=e^{-t}(A\cos2t+Bi\sin2t)$
